曾志豪︰TVB和TVB記者是兩個不同個體，前者可恥，後者可惜，可惜一身本領被困泥沼，然而仍盡力反抗，盡記者天職監察政府。

2019年07月24

講人話啊唔該﹗ - 曾志豪

愛死香港電台的利君雅記者，當面爆seed，把林鄭和一眾紙板官員修理得體無完膚。有理有節，全部擺事實講道理，你林鄭的確在立法會衝擊事件半夜四點仆出來獻世開記招，而元朗黑夜恐襲，居然可以不聞不問，直至翌日下午三點。厚此薄彼，有眼皆見。

我們還要稱讚另一位記者，是TVB的記者，問林鄭為何記者會先譴責包圍中聯辦事件，然後才講元朗黑夜恐襲，是否林鄭認為國徽比市民安危重要。

再次證明，TVB和TVB記者是兩個不同個體，前者可恥，後者可惜，可惜一身本領被困泥沼，然而仍盡力反抗，盡記者天職監察政府。

希望市民要對TVB記者公道對待，有錯的是管理膠層而非前線員工。

如果我有幸在現場，我會問林鄭：究竟香港是黑社會話事？還是你話事？

所謂話事，是市民，聽邊個講嘢。

元朗黑夜恐襲翌日，網上不停流傳各種消息，甚麼黑幫會跨區火併、有受傷女子原來是某社團的阿嫂、沙田也會被白衣人恐襲云云。一時之間，元朗屯門等地，猶如死城，商店早早落閘。人民為何害怕？因為真的怕黑幫會搞事。

同一時間，元朗警方活在平行時空似的，表示沒有收過將會有幫會搞事的消息。

你是元朗屯門各地居民，你信邊一個？你覺得誰真正掌控元朗屯門？

市民很明顯選擇了黑社會，商鋪提早落閘，行人歸家似箭，黑幫形同在元朗屯門實施了宵禁。

許多家長都表示不敢帶兒子前往屯門上暑期興趣班，元朗區的學校也要取消學生暑期回校活動，但最可怕是元朗康文署，堂堂政府部門，竟然也出post會提早關閉「考慮公眾安全」。

究竟元朗是邊個話事？黑幫流言肆虐而警察無能力保護，或者元朗警察和白衣人打成一片的畫面，就是市民恐懼的來源。

林鄭特首，你的管治範圍，原來不包括偌大一個新界。你慚愧嗎？你好打得？還是元朗的黑社會打得？還是元朗警察和黑社會白衣人打招呼好打得？

講人話啊。

我只可以講
如果TVB員工覺醒
對我地嚟講係一大戰力

真心尊敬 讚揚敢言敢做的果個cctvb記者

但我唔認同所謂分開tvb同tvb記者，根本同d黑警一撚樣，唔通仲可以將佢地同警署分開講咩？

題目：作為TVB記者 如何出淤泥而不染
結論：自己走人/出嚟反TVB

即係二戰同德軍無關？入哂希特拉度？

我意思係 Tvb記者真係覺得有問題 一係一早走左 一係就反緊TVB(未完全覺醒哂). 其他就算啦

我地可以同記者道歉
但都係要騷擾佢地畫面冇衝突

未必架
你睇下條大陸妹金盈
佢係真心撐CCTVB

果個死肥仔同金盈大陸雞果班點睇都唔係無辜

然而仍盡力反抗？
柒狗個陣都仲有屌下高層
依家？

某啲係囉

唔好意思,我其實係想quote樓主篇文

唔算助紂為虐咩